\subsection{Propriedades do Produto Interno}

  O produto interno é mais versátil do que a projeção $P_{\vector{w}}$.
  Por exemplo,
  $P_{\vector{w}}$ não é linear em $\vector{w}$.
  \begin{gather*}
    P_{\alpha \vector{w}}(\vector{v})
    \neq
    \alpha P_{\vector{w}}(\vector{v})
    \\
    P_{\vector{w} + \vector{z}}(\vector{v})
    \neq
    P_{\vector{w}}(\vector{v})
    +
    P_{\vector{z}}(\vector{v}).
  \end{gather*}

  Vejamos algumas propriedades úteis do produto interno.
  A primeira delas é muito fácil perceber a partir da definição.
  O produto interno é simétrico:
  \begin{equation*}
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{b}}
    =
    \innerproduct{\vector{b}}{\vector{a}}
  \end{equation*}
  Também é claro que
  \begin{equation*}
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{0}}
    =
    0
    =
    \innerproduct{\vector{0}}{\vector{b}}.
  \end{equation*}
  Além disso,
  \begin{equation*}
    \innerproduct{(\alpha\vector{a})}{\vector{b}}
    =
    \alpha \left(\innerproduct{\vector{a}}{\vector{b}}\right)
    =
    \innerproduct{\vector{a}}{(\alpha\vector{b})}
  \end{equation*}
  E também:
  \begin{align*}
    \innerproduct{(\vector{a} + \vector{b})}{\vector{v}}
    &=
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{v}}
    +
    \innerproduct{\vector{b}}{\vector{v}}
    \\
    \innerproduct{\vector{a}}{(\vector{v} + \vector{w})}
    &=
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{v}}
    +
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{w}}
  \end{align*}
  Juntando essas últimas,
  podemos fazer o ``chuveirinho'':
  \begin{equation*}
    \innerproduct{(\vector{a}+\vector{b})}{(\vector{v}+\vector{w})}
    =
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{v}}
    +
    \innerproduct{\vector{a}}{\vector{w}}
    +
    \innerproduct{\vector{b}}{\vector{v}}
    +
    \innerproduct{\vector{b}}{\vector{w}}.
  \end{equation*}
